
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [876. 链表的中间结点](https://leetcode-cn.com/problems/middle-of-the-linked-list/)

## 題目描述

<p>给定一个头结点为 <code>head</code> 的非空单链表，返回链表的中间结点。</p>

<p>如果有两个中间结点，则返回第二个中间结点。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>[1,2,3,4,5]
<strong>输出：</strong>此列表中的结点 3 (序列化形式：[3,4,5])
返回的结点值为 3 。 (测评系统对该结点序列化表述是 [3,4,5])。
注意，我们返回了一个 ListNode 类型的对象 ans，这样：
ans.val = 3, ans.next.val = 4, ans.next.next.val = 5, 以及 ans.next.next.next = NULL.
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>[1,2,3,4,5,6]
<strong>输出：</strong>此列表中的结点 4 (序列化形式：[4,5,6])
由于该列表有两个中间结点，值分别为 3 和 4，我们返回第二个结点。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>给定链表的结点数介于 <code>1</code> 和 <code>100</code> 之间。</li>
</ul>


## 相關題目

- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目


